Mina Kustas Kustase p Tammsaar olen oma waranduse kohta, mis minul on ehk peale minu surma peaks järele jäema järgmise seaduse teinud: Minu omanduseks on Albu mõisast ära lahutatud talu koht "Jalalõpe", mis umbes 35 desjatini suur on. Selle koha peal seiswad wõlad on juba maksetud. See koht on praegu 2000 rubla wäärt. Mina annan nüüd kohe selle talu koha oma poja Hansu kätte ja peab ta ka tema omanduseks peale minu surma jäema. Peale selle jäeb ka minu poja Hansule kõik muu warandus, koha kraam ja liikuv warandus kui ka raha, aga ta peab seda kõik peale minu surma, kui minu naene Leenu weel elab temaga pooleks jagama ja alles peale oma ema surma saab ta kõik waranduse omale. Minu kätte jäeb weel pruukida üks hobune ja poeg peab minule ülespidamist andma. Seda olen mina oma selge mõistuse ja hea arusaamise juures kirja lasknud pannas. 
Kustas Tammsaar [kolm risti] ei oska kirja sellepärast kirjutas alla tema palwe peale Losneweib [allkiri]
